被制裁官員退休金受牽連 MPF公司勢「查倉」 最壞情況涉美資產須轉移

美國制裁11名中港官員，金融機構陸續處理涉美元資產，當中包括行政長官林鄭月娥在內，全港打工仔必須參與的強積金（MPF）或公積金（ORSO）計劃，投資過程幾乎難避開美資公司或美元資產，意味他們的退休金戶口亦有可能違反制裁規定。

全文：

翻查資料，政府2016年起委託BCT銀聯、中銀保誠及永明金融為公務員MPF及ORSO計劃受託人，單計股東背景，除BCT銀聯屬全華資機構外，中銀保誠為中銀香港（2388）及保誠（2378）「中英合資」，而永明則是加拿大永明人壽保險公司的全資附屬公司。英國及加拿大政府近月對華態度表現強硬，分析認為，外資受託人有機會因為母公司壓力而須就制裁採取行動。

事實上，即使避開受託人股東背景，於投資資產方面，強積金戶口雖然最終以港元計價，即以港元供款、退休時以港元取款，但實際投資或涉及美元資產。上述三間受託人中，只有中銀保誠提供美國股票基金，但除非是選擇中、港、亞洲股票基金、港元基金、保守基金及人民幣債券基金，否則餘下大部份基金均持有美元資產，包括混合資產基金如「懶人基金」（DIS），大多持有美國國債。

係咪要比啲壓力嗰幾間公司？

勝利11人

閃電11人